\begin{frame}
    \frametitle{Lichtwellenleiter}

    \begin{columns}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Stufenindexfasern
                \begin{itemize}
                    \item $n_{\text{Kern}}$ > $n_{\text{Mantel}}$
                \end{itemize}
                \item Standard-Singlemodefaser (SMFF)
                \begin{itemize}
                    \item Wellenlänge $\lambda_0 = \SI{1550}{\nano\m}$
                    \item $\varnothing$ Kern (\textit{Core}) $a = \SI{9}{\micro\m}$
                    \item $\varnothing$ Mantel (\textit{Cladding}) $b = \SI{125}{\micro\m}$
                \end{itemize}
            \end{itemize}
            \vspace{4ex}
            \hspace{2em}
            \resizebox{0.8\textwidth}{!}{
                \input{tikz/smff.tex}
            }
        \end{column}
        \begin{column}{0.4\textwidth}
            \begin{figure}[htb]
                \centering
                \resizebox{\textwidth}{!}{
                \input{tikz/lwl_scheme.tex}
                }
            \end{figure}
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Signaldarstellung}

    \begin{figure}[htb]
        \centering
        \input{plots/signal.tex}
        \caption{Komplexe Einhüllende eines Signals}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Nichtlineare Schrödingergleichung}

    \begin{equation*}
        \frac{\partial u(t,z)}{\partial z} + \alert<3>{\beta_1\frac{\partial u(t,z)}{\partial t}} + \alert<4>{j\frac{\beta_2}{2}\frac{\partial^2 u(t,z)}{\partial t^2}} + \alert<2>{\frac{\alpha}{2}u(t,z)} = \alert<5>{j\gamma(\omega_0)|u(t,z)|^2u(t,z)}
    \end{equation*}
    \newline \\
    \begin{tabular}{rl}
        \alert<2>{$\alpha$:} & \alert<2>{Dämpfungsfaktor}\\
        \alert<3>{$\beta_1$:} & \alert<3>{Gruppenlaufzeit}\\
        \alert<4>{$\beta_2$:} & \alert<4>{\textit{Group-Velocity Dispersion (GVD)}}\\
        \alert<5>{$\gamma$:} & \alert<5>{nichtlinearer Koeffizient}
    \end{tabular}
    \newline \\
    \vspace{1cm}
    Für $\beta_2 \neq 0$ und $\gamma \neq 0$ nicht analytisch lösbar.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Lösungsansatz NLSG}

    \begin{alignat*}{6}
        \frac{\partial u(t,z)}{\partial z} &= \bigg(\ \textcolor<2-7>{ProcessBlue}{- j\frac{\beta_2}{2}\frac{\partial^2}{\partial t^2} - \frac{\alpha}{2}}\ & &+\ \textcolor<8->{Magenta}{j\gamma(\omega_0)|u(t,z)|^2}\ &\bigg)\ &u(t,z)\\
        \frac{\partial u(t,z)}{\partial z} &=\ (\ \textcolor<2-7>{ProcessBlue}{\mathcal{L}}\ & &+\ \textcolor<8->{Magenta}{\mathcal{N}}\ &)\ &u(t,z)
    \end{alignat*}
    
    \only<2-7>{
    \hrule{}
    \begin{columns}[t]
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{align*}
                \onslide<3->{\frac{\partial u(t,z)}{\partial z} &= -\frac{\alpha}{2}u(t,z)\\}
                \onslide<4->{u(t,z) &= \exp\left(-\frac{\alpha}{2} \cdot z\right)u(t,0)}
            \end{align*}
        \end{column}
        \vrule{}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{alignat*}{3}
                \onslide<5->{\frac{\partial u(t,z)}{\partial z} &= -j\frac{\beta_2}{2}\frac{\partial^2 u(t,z)}{\partial t^2}\\}
                \onslide<6->{\frac{\partial U(f,z)}{\partial z } &= -j\frac{\beta_2}{2}(j2\pi f)^2 &&\cdot U(f,z)\\}
                \onslide<7->{
                    U(f,z) &= \exp\left(j2\beta_2 \pi^2 f^2 z\right) &&\cdot U(f,0)\\
                    U(\omega,z) &=  \exp\left(j\frac{\beta_2}{2}\omega^2 z\right) &&\cdot U(\omega,0)
                }
            \end{alignat*}
        \end{column}
    \end{columns}
    }

    \only<8->{
    \hrule{}
    \begin{alignat*}{3}
        \onslide<9->{\frac{\partial u(t,z)}{\partial z} &= j\gamma(\omega_0)|u(t,z)|^2 &&\cdot u(t,z)\\}
        \onslide<10->{u(t,z) &= \exp(j\gamma(\omega_0) |u(t,z)|^2) &&\cdot u(t,0)}
    \end{alignat*}
    }

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Split-Step-Fourier-Methode (1)}
    \begin{figure}[htb]
        \centering
        \resizebox{\linewidth}{!}{
            \input{tikz/ssfm.tex}
        }
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Split-Step-Fourier-Methode (2)}
    \begin{figure}[htb]
        \centering
        \resizebox{\linewidth}{!}{
            \input{tikz/ssfm_sym.tex}
        }
    \end{figure}
    \centering
    symmetrische Split-Step-Fourier-Methode
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Split-Step-Fourier-Methode (3)}
    \begin{figure}[htb]
        \centering
        \resizebox{\linewidth}{!}{
            \input{tikz/ssfm_sym_red.tex}
        }
    \end{figure}
    \centering
    reduzierte symmetrische Split-Step-Fourier-Methode
\end{frame}